作者:https://github.com/yehongzhi/learningSummary

这是我学习Java的知识总结。我会根据下面的技术栈思维导图一步一步完善整个知识架构。

希望分享给正在学习Java的你们，可以少走一些弯路，找到进阶的方向。

**如果觉得有用的话，给个Star鼓励一下吧**~

图标链接制作来源于：https://shields.io/

在线脑图制作：https://www.processon.com/

<p align="center">
    <img src="https://static.lovebilibili.com/github_index.jpg"/>
</p>

<p align="center">
    <a href="#微信" style="text-decoration:none;">
        <img src="https://img.shields.io/badge/WeChat-%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7-green" alt="公众号" />
    </a>
    <a href="https://me.lovebilibili.com/" target="_blank" style="text-decoration:none;">
        <img src="https://img.shields.io/badge/blog-%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2-yellow" alt="个人博客" />
    </a>
    <a href="https://www.toutiao.com/c/user/104760648643/" target="_blank" style="text-decoration:none;">
        <img src="https://img.shields.io/badge/toutiao-%E5%A4%B4%E6%9D%A1-red" alt="头条" />
    </a>
    <a href="https://www.zhihu.com/people/niu-jiu-mu-74" target="_blank" style="text-decoration:none;">
        <img src="https://img.shields.io/badge/zhihu-%E7%9F%A5%E4%B9%8E-blue" alt="知乎" />
    </a>
    <a href="https://my.oschina.net/u/4606773" target="_blank" style="text-decoration:none;">
        <img src="https://img.shields.io/badge/oschina-%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B8%AD%E5%9B%BD-green" alt="开源中国" />
    </a>
    <a href="https://juejin.im/user/448256477237560" target="_blank" style="text-decoration:none;">
        <img src="https://img.shields.io/badge/juejin-%E6%8E%98%E9%87%91-blue" alt="掘金" />
    </a>
    <a href="https://blog.csdn.net/yehongzhi1994" target="_blank" style="text-decoration:none;">
        <img src="https://img.shields.io/badge/csdn-CSDN-red" alt="CSDN" />
    </a>
    <a href="https://developer.aliyun.com/profile/rkqynnyjf733q" target="_blank" style="text-decoration:none;">
        <img src="https://img.shields.io/badge/aliyun-%E9%98%BF%E9%87%8C%E4%BA%91-orange" alt="阿里云" />
    </a>
</p>

![](https://static.lovebilibili.com/mindmap_github_yasuo.png)

# 目录（善用Ctrl+F）

## 常用的设计模式

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/lOIqwGiK5MjyhTwaq9NTvg" target="_blank">教你用策略模式解决多重if-else</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OhcJR2eZgkiwkhrKeDiZFw" target="_blank">一篇文章搞懂代理模式</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Dc0LUusdgTK8ugl7zsBjeA" target="_blank">教你用构建者(生成器)模式优雅地创建对象</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OGUVfThGNz_pzlWmhwVm9w" target="_blank">观察者模式-Spring事件机制的应用</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/li7ySDSleiFH_b6PvPDaTQ" target="_blank">装饰者模式与IO流的应用</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/z-MGYFolFQXgiYp-hw5t5g" target="_blank">原型模式以及克隆技术</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/LDUJdTSU35HN4Y1geYV2yA" target="_blank">适配器模式与SpringMVC</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/FlA3BQ0KWe4jLrK14FVJTw" target="_blank">面试官：兄弟，讲一下责任链模式</a>

## 并发编程的艺术

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/yxuGChcIga7SUe0hNMagsg" target="_blank">面试官问我什么是JMM</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/QDfIYPFLtLwx0gZfKqwS-Q" target="_blank">多线程开发，先学会线程池吧</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UdoaiQUZLfly_S1Hs_t7ag" target="_blank">并发编程里的悲观锁和乐观锁</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/FjLl9POXHqI8ca9EQHCCCw" target="_blank">详细讲解并发编程中不得不学的AQS<a/>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gr0i1HGZHbI3xmhyyFiuYQ" target="_blank">死磕synchronized关键字底层原理</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/tlfcKQxoReJEAbpUJZuGoQ" target="_blank">重温并发知识，从ThreadLocal开始</a>

## JVM核心知识

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/cA4VnufqC2MGqY_LnUoWiA" target="_blank">详细讲解！从JVM直到类加载器</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7ju2RuFKoUYwzBCXzPbE6w" target="_blank">聊聊JVM中的垃圾回收(GC)</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Xt6k-_7m-gwlZKXNNbUpbg" target="_blank">OOM怎么办，教你生成dump文件以及查看</a>

## 缓存服务

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/iwwHIa6GYFnoMcnw7JfqMQ" target="_blank">深入探索Redis的五种基础数据类型</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vjof5CdJaRuoPMf6J5sMdA" target="_blank">Redis-缓存雪崩、缓存击穿、缓存穿透</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ajoOjIb08dunypbRBD4Wlw" target="_blank">玩转布隆过滤器，其实很简单</a>

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/FPt5rJIpHAe0psFo6inxUg" target="_blank">Redis如何实现分布式锁</a>

## 数据结构与算法

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/e_XLtmnu-CYBKWivqeiyeA" target="_blank">经典八种排序算法总结(带动画演示)</a>

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-0xLjpT_QML9ogwNlSThIA" target="_blank">经典leetcode算法题分享(字符串)</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-ZNnqGWKjMoP7UhnwH6qPg" target="_blank">十连发，Leetcode算法题分享(哈希表)</a>

## 必学的优秀技术框架

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/licKK-8n9N6LNWEkTtj-Aw" target="_blank">SpringMVC全局异常处理机制</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/yGP_34nilJp3QKyM3RaO2w" target="_blank">5千字的SpringMVC总结，我觉得你会需要</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UPU69jhDEHZaZ4hdJ2rTxg" target="_blank">硬核！从设计模式上剖析Mybatis源码</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GVBrFoJAkD2yW4rCIbEa2g" target="_blank">SpringBoot启动都做了什么？看完就懂了！</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/o-abJ8AWlosZqqkfctoTAw" target="_blank">Spring用了哪些设计模式？</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/S1EG-Q1ZL9XVeo-kU0PV8A" target="_blank">Mybatis-Plus，真香！</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-u9ll1m89JqA-LslmdKZKA" target="_blank">Mybatis-Plus，BaseMapper源码分析</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/8HSzJJwNia7DNHoPyze9pQ" target="_blank">Mybatis-Plus整合多数据源，怎么玩？</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GgyhRiBIUCSFoSgk5F91BQ" target="_blank">mybatis-plus多数据源解析</a>

## 网络编程

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GfV9w2B0mbT7PmeBS45xLw" target="_blank">NIO从入门到踹门</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vWbbn1qXRFVva8Y9yET18Q" target="_blank">进击的NIO！Reactor模式！</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Wj73aY-44MaoBuRaRR1ElQ" target="_blank">超详细Netty入门，看这篇就够了！</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ng4uz902npl6vKSeuZKSNw" target="_blank">Netty进阶之粘包和拆包问题</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Q4rO3ycGtBLGlnPdlcHh2g" target="_blank">不懂就学，什么是JWT？</a>

## 分布式

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/BPiycGUGq61ZD63lm2ojoQ" target="_blank">ZooKeeper入门，看这篇就够了</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/fS-GlvOJNFRr4UGRlQC2mQ" target="_blank">详细讲解！从秒杀聊到ZooKeeper分布式锁</a>

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/G6yGtDGyf3gASvUBTo6AEg" target="_blank">三千字带你搞懂XXL-JOB任务调度平台</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UbLvLbwAxlW6KCJoV4jzfg" target="_blank">Apollo配置中心，配置也可以“智能”</a>

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/A9gmNsmuSdrMw8GqgbKa3A" target="_blank">不懂什么是SkyWalking？看这吧！</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gwYJeEBVRgD6SkZWoP-skg" target="_blank">ELK是个啥？看完就懂了！</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/fJErXzhQUvGOLTmQIXMkag" target="_blank">超详细的Sentinel入门</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/enFDtgnF0yS2PhRnyug71w" target="_blank">这波啊~这波是多环境配置</a>
  
## 微服务架构

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZWkCuBHiZay6tawdPRDMew" target="_blank">SpringCloud微服务：注册中心</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/di2oyCDy7xrAp7rv9eIjFw" target="_blank">SpringCloud微服务：OpenFeign</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/bqfc_3qA6U5zHMhRIOtgYg" target="_blank">网关很重要，学一学Gateway</a>

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/MZ2HzHdh9zwwNZ60pOhDIQ" target="_blank">Gateway服务网关之过滤器</a>

## MySQL数据库

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Kb0pP8eWBl8zjn7scbUpWA" target="_blank">超详细canal入门，看这篇就够了</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/4-3AlDygYxFOUAw0iqAsqg" target="_blank">Canal+Kafka实现MySQL与Redis数据同步</a>
    
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Y1GY4OtpeGvv0U3HNbE9iA" target="_blank">学会MySQL主从复制读写分离，看这篇就够了</a>

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/cg05mCjZGC37spYqU63eMQ" target="_blank">要精通SQL优化？那就学一学explain吧！</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/H6nFkdut2_DivjIG8lDHUw" target="_blank">必须了解的MySQL三种日志</a>

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Cwg8MXeIDNF3elf-yesQIg" target="_blank">什么是脏读、不可重复读、幻读？</a>

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/AsYq9Qj9aSV0O8MvzuA7zQ" target="_blank">谈谈对MySQL的MVCC的理解</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/DxcllV4ZgJU8tift10hUgg" target="_blank">什么是雪花ID？</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/9_qSsh6iyg0x9pFb-lrF6A" target="_blank">谈谈MYSQL索引是如何提高查询效率的</a>

## 中间件

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/RhXe3cF_B3p78I2mEXY9EQ" target="_blank">超详细的RabbitMQ入门</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/KGCER3TWLT6Yk_UwsYJZyA" target="_blank">详细讲解！RabbitMQ防止数据丢失</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/t5fMV6KGUxfCergngyBhuw" target="_blank">带你入门Kafka，你知道的越多不知道的也越多！</a>

## Java基础

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UFWx5ZBjY9Nsxb-Lf84euw" target="_blank">Java基础不简单，讲一讲枚举</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/J5lqxFj64A9LO0n7dgCJ7g" target="_blank">怎么在Java中自定义注解？</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/cINRfuthJlnd5rUSVKAuXA" target="_blank">深入理解String类</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zwG2gFS2zXK2-GQ8vx5hlw" target="_blank">Java基础不简单，谈谈hashCode()和equals()之间的联系</a>
  
  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/PcFKKemIcl8PNe7N8GfFwA" target="_blank">Java基础不简单，泛型很重要！</a>

## 大数据

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/LIIJgok-3Z9WcIWToi4U3Q" target="_blank">学习大数据从安装Hadoop开始（单机版）</a>

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Hv2UMvTzPSdZbowgRX6xaQ" target="_blank">通过WordCount学习MapReduce</a>

## 遇到的坑

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/TJilUSaSVvjibhIivyJJwQ" target="_blank">List集合的坑</a>
  
## 面经分享

  <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/AQtWzr1ceKZmAmIhnR4RdA" target="_blank">记一次高级java开发的面试题总结</a>
  
<p>
    <a name="微信"></a>
</p>

<p align="center">
    <img src="https://static.lovebilibili.com/dashacha_yasuo.png"/>
</p>
